\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[OT4]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{geometry}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{caption}
\usepackage[table,x11names]{xcolor}
\usepackage{mathtools}
\inputencoding{utf8}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{mwe} \usepackage{graphicx} \makeatletter
\newcommand\nobreakpar{\par\nobreak\@afterheading} \makeatother

\DeclarePairedDelimiter\abs{\lvert}{\rvert}%
\DeclarePairedDelimiter\norm{\lVert}{\rVert}%

% Swap the definition of \abs* and \norm*, so that \abs
% and \norm resizes the size of the brackets, and the
% starred version does not.
\makeatletter
\let\oldabs\abs
\def\abs{\@ifstar{\oldabs}{\oldabs*}}
%
\let\oldnorm\norm
\def\norm{\@ifstar{\oldnorm}{\oldnorm*}}
\makeatother

\begin{document}
\begin{flushright} Wrocław, \today \end{flushright}
  \vspace{1cm}

  \begin{center}
    \includegraphics{logo.png} 
  \end{center}

  \vspace{1cm}

  \begin{center}
    {
      \Huge
      Algorytmy wspomagania decyzji
    }
  \end{center}

  \vspace{1cm}

  \begin{center}
    \begin{tabular}{l|r}
      Anna Jach & 218579\\\hline
      Teodor Kawecki & 218472
    \end{tabular}
  \end{center}

  \vspace{4cm}
  \begin{flushleft}
    Prowadzący:\\
    dr inż. Łukasz Jeleń\\
  \end{flushleft}

  \thispagestyle{empty}

  \newpage

  \section{Wprowadzenie}
  Celem projektu jest stworzenie narzędzia wspomagającego podejmowanie decyzji
  inwestycyjnych na rynku papierów wartościowych w oparciu o notowania
  historyczne oraz wybrane wskaźniki giełdowej analizy technicznej. Do
  predykcji zmian cen akcji wykorzystana zostanie sieć neuronowa. 

  \section{Opis}
  Dane dla sieci neuronowej:
  \begin{itemize}
    \item trening: zestaw notowań z określonego okresu np. 1 tydzień,
    \item wyjście sieci: cena zamknięcia w danym dniu.
  \end{itemize}

  \subsection{Wskaźniki analizy technicznej (RSI, SMA)}

  \begin{itemize}
    \item RSI - wskaźnik siły względnej

      $RSI = 100 - \frac{100}{1+RS}$,
      gdzie
      $RS = \left( \frac {a}{b} \right)$
      \begin{itemize}
	\item a uśrednia wartość wzrostu cen zamknięcia z y dni,
	\item b uśrednia wartość spadku cen zamknięcia z y dni.
      \end{itemize}

    \item SMA - prosta średnia krocząca - suma cen zamknięcia z n dni,
      podzielone przez liczbę n dni.
  \end{itemize}

  \subsection{Idea działania}
  Proces wspomagania decyzji w przypadku sieci neuronowej polega na przyjęciu
  pewnych granicznych wartości, jakie mogą przyjmować notowania na koniec
  wybranego dni i porównywaniu wyników predykcji z cenami otwarcia w tym dniu.
  Jeżeli prognozowana cena zamknięcia jest niższa od ceny otwarcia o więcej niż
  ustalona wartość procentowa (np. 20\%) - sieć zwraca sygnał sprzedaży. Jeżeli
  prognozowana cena zamknięcia jest wyższa od ceny otwarcia o więcej niż
  ustalona wartość procentowa - zwracany jest sygnał kupna. W pozostałych
  przypadkach - zakładamy przyjęcie pozycji neutralnej - wynik działania sieci
  neuronowej nie sugeruje sprzedaży ani kupna akcji.

  Wartość otrzymana na wyjściu sieci neuronowej zostanie porównana z wielkością
  wskaźnika siły względnej oraz wskaźnikiem SMA. Jeśli sygnał generowany przez
  sieć będzie zbieżny z sygnałem RSI oraz prognozą trendu wynikającą z SMA,
  wtedy przyjmujemy, że sugerowana decyzja jest wiarygodna (możemy dokonać
  kupna/sprzedaży). W razie różnych sugestii (np. sygnał sprzedaży jako wynik
  sieci, sygnał kupna wynikający ze wskaźników) zakładamy decyzję neutralną,
  czyli wstrzymanie się od transakcji.

  Wykorzystywaną siecią neuronową będzie klasyczny perceptron wielowarstwowy
  (MLP). Jej architektura zaimplementowana finalnie w projekcie zostanie
  dobrana na drodze eksperymentalnej.

  \section{Architektura aplikacji}
  Aplikacja zostanie napisana obiektowo w języku Python 3. Zakłada się, że
  będzie miała charakter modułowy - każda z części będzie realizowała określone
  zadanie. Wstępnie zaimplementowane zostaną klasy odpowiedzialne za obsługę
  dostarczania danych, obsługę sieci neuronowych oraz komparatora uzyskanych
  wyników z innymi technicznymi wskaźnikami giełdowymi. Ważnym elementem będą
  użyte wzorce projektowe, pozwalające na prostszą, dalszą rozbudowę aplikacji.

  Dane wejściowe uzyskiwane będą z lokalnych plików, lub z interfejsu IEX API,
  gdzie będzie możliwość wyspecyfikowania nazwy spółki, przedziału czasowego z
  którego będą pobierane wartości oraz ich typ: cena otwarcia, cena zamknięcia
  czy maksymalna cena w dniu.

  Komunikacja z użytkownikiem odbywać się będzie z wykorzystaniem powłoki,
  komendy parsowane będą za pomocą biblioteki argparse.

  W projekcie wykorzystamy implementacje sieci neuronowych z biblioteki Keras.

  \section{Kod źródłowy}
  Cały projekt wraz z kodem źródłowym można znaleźć na stronie:
  \url{https://bitbucket.org/218472/awd}

\end{document}
